香港近年多左咁多野豬，好多謝呢班香港野豬關注組既動保撚

野豬係由普通養豬變成，因為豬有獸性一走到大自然就會由長毛長遼牙，而且具攻擊性。
但班野豬保護撚，話要親近大自然反對殺野豬。
野豬傷人又可以反指責係人嚇親佢哋，野豬破壞性又比野狗大得多。

成班圍爐，自我感覺良好又出書拎光環

有冇人記得嗰篇叫人唔好主動搞啲動物嗰篇文言文

推
動保撚同環保撚一樣慷他人之慨

台南市一位住楠西山區的蔡姓農民說，兩年前他的豬舍跑丟了一隻養了4個多月的黑豬，自認倒楣外也無計可施。一年前，他養的狗群在豬舍附近圍著一隻「山豬」狂吠，乍看之下嚇了一跳，但山豬背部一塊造形狀特殊的白毛斑點，讓他印象深刻：那不是我的黑豬嗎？怎會變成野豬模樣？而獠牙最讓他驚恐，因為飼養的情感，他喚回狗群讓豬逃命。

這謎團直到他看了電視播出國家地理雜誌才釋疑，原來，豬對環境的適應力超強，家豬只要逃到大自然半年後，體型即開始「野化」成為獵食性動物。體型變得筆直、腹部縮小，贅肉減少、腿也變長，如此讓牠奔跑速度加快，可以追捕獵物或逃避被獵殺；常用嘴鼻挖掘竹筍、番薯等地下根莖，會讓鼻子變得筆直；而長出獠牙以利挖掘及攻擊防衛。動物學家還發現一對家豬只要在外繁衍三代，子孫就成為野豬。

蔡姓農民趕快叫兒子上網搜索「家豬變野豬」關鍵字，找到諸多實例証實專家的說法，例如日本福島核災後，許多農民飼養的家豬從豬舍跑走，災民重建家園之餘，發現野豬數量爆增，研判就是家豬野化而成，或是家豬與當地野豬交配產下「野家豬」，大批豬群跑到農田大肆破壞，讓福島縣政府傷透腦筋。

目前澳洲數量龐大的野豬，也是早期由英國人在1788年左右帶入飼養的家豬野化而成。

而小山豬一旦被養在豬舍，飯來張口，長大後獠牙不明顯，不是典型的野豬模樣，蔡姓農民從自己的飼養經驗得到証實。原來，他在農閒時期常帶著獵犬捕捉山豬「為民除害」，賣山豬肉也是一筆收入，獵得成豬後，尚未離乳的仔豬就帶回家養，養山豬也是山區居民的副業。養在豬舍就是家豬，野放山林就是野豬，豬對環境的適應力太強了。

推
城市論壇講緊野豬,嗰個村長講自己條村啲野豬襲擊人都有十幾單
動保撚去曬邊

推

啱啱睇新聞見到野豬隊要解散,動保撚開香檳未?
以後野豬冇曬天敵,可以橫行霸道,到時佢哋咪有得瘋狂同野豬相遇

請問點樣可以合法獵，？

呢層唔清楚,但記得70年代,賭王都仲有喺香港打獵

人受傷就冇人理
野豬受傷就個個喊驚咁